21口釘的恐懼（文：梁美儀）

民主黨成員林子健在旺角鬧市疑遭內地「強力部門」人物擄走虐打，並在大腿施以「釘刑」，姑勿論背後是誰下的命令，林子健腿上被打下的21口釘，肯定會散播一種「內地對港已為所欲為」的恐懼。
林子健受襲後在記者會上的說法，的確有不少地方惹人疑竇，例如他在獲釋後不第一時間報警、不即時入院拔釘接受治療。他講述受擄拐虐打的原因，竟是因為他有意將西班牙足球勁旅巴塞隆拿球星美斯的簽名，交給已故諾貝爾和平獎得主劉曉波的太太劉霞，這都是離奇得令人難以置信。
林子健不是擅於辭令之人，說話時也許表現得不夠堅定，但筆者選擇相信他未至於會自虐至向自己大腿狂打21口釘。施襲者的手法，明顯不是「攞命」而是「攞膽」，刻意提及林子健是基督徒的身分，然後在他雙腿釘上多個「十字」，雖然傷害不大，但一個個緊抓腿上的十字釘口，對大眾卻有一種震懾和不寒而慄之感。
究竟今次是否如「李波事件」般，涉及內地「強力部門」疑跨境在港執法，相信最終大眾都無法得知真相。而筆者亦傾向相信，北京未至於會因一個美斯簽名，而要大費周章去傷害一個公眾不太熟悉的民主黨成員。
有不少政治分析指今次事件可能涉及內地權鬥，希望藉此「嫁禍」國家主席習近平，甚至是為極具爭議的一地兩檢討論增添變數。這類評估尚需時間觀察，但這21口釘肯定會在香港散播一種恐懼：內地有關人等會毫不忌諱地「懲罰」在港的不順從者，甚至已達為所欲為地步。類似因政治問題而人身安全受威脅的事件，相信林子健不會是最後一人。警方呢？恐怕又是束手無策。我們的香港，是不是仍是一個安全城市？

作者是資深傳媒工作者

作者是資深傳媒工作者

這位女士霸住明報論壇版當專欄咁寫好多年了

而且三幅被